\input{master.tex}

\ihead{SWO3 SS 2015 - Übung 04}
\ifoot{Roman Lumetsberger}
\cfoot{1310307026}
\ofoot{Seite \pagemark}

\section{Verschiebe-Puzzle – A*-Algorithmus }
\subsection{Lösungsidee}
Als ersten Schritt der Lösung werden die, in der Angabe erwähnten, Klassen implementiert und die Testfälle erweitert.
Dabei ist die Implementierung der meisten Methoden trivial. \newline
Im folgenden werden nur mehr jede Lösungsideen angeführt, die mehr Überlegungen erfordern.

\subsubsection{Board}
Die Klasse \textit{Board} verwendet als Datenspeicher eine \textit{ArrayList}, wobei hier der Zeilen und Spaltenindex auf den Index in der \textit{ArrayList} abgebildet werden muss.\newline

\subsubsection{SearchNode - calcManhattanDistance}
Die Manhattan Distance wird in der Klasse \textit{SearchNode} berechnet und wird für den A* Algorithmus benötigt.\newline
Dabei wird das gesamte Board durchlaufen und für jedes Element die Abweichung zur Zielkonfiguration berechnet.\newline
Die Zielposition kann folgendermaßen berechnet werden:
\begin{itemize}
	\item Zeile: Nummer / Größe des Boards
	\item Spalte: Nummer \% Größe des Boards
\end{itemize} 
Die Manhattan Distance errechnet sich dann aus den Summen der Abweichungen der einzelnen Positionen.

\subsubsection{SearchNode - toMoves}
Um die Liste der Züge vom Start bis zur aktuellen Konfiguration zu berechnen, muss die verkette Liste aufgelöst werden.\newline
Das Ergebnis muss dann noch umgedreht werden, da wir ja die Züge vom Start bis zum Ziel benötigen.

\subsubsection{SlidingPuzzle - solve}
Um das Verschiebe-Puzzle zu lösen wird, wie in der Angabe erwähnt, der A* Algorithmus angewendet. \newline
Dieser benötigt eine \textbf{openQueue} und ein \textbf{closedSet}.
\begin{itemize}
	\item openQueue: enthält die noch zu prüfenden Pfade sortiert nach ihren Kosten zum Ziel. (Darum kann hier eine \textit{PriorityQueue} verwendet werden.)
	\item closedSet: enthält die bereits geprüften Pfade.
\end{itemize}

\textbf{Ablauf:}
\begin{itemize}
	\item Zu Begin wird die Startkonfiguration in die \textbf{openQueue} eingefügt.
	\item In einer Schleife wird dann das oberste Element der Queue herausgenommen.
	\item Ist das Element die Zielkonfiguration, wurde eine Lösung gefunden.
	\item Wenn nicht, wird das Element in das \textbf{closedSet} eingefügt.
	\item Dann werden alle Nachfolger berechnet. (gültige Verschiebeoperationen anwenden)
	\item Jeder Nachfolger wird dann in die \textbf{openQueue} eingefügt, wenn er noch nicht betrachtet wurde oder seine Kosten geringer sind.
\end{itemize}


\pagebreak
\subsection{Sourcecode}

\textbf{Board.java}
\javacode{\srcDir/Board.java}
\textbf{Move.java}
\javacode{\srcDir/Move.java}
\textbf{SearchNode.java}
\javacode{\srcDir/SearchNode.java}	
\textbf{SlidingPuzzle.java}
\javacode{\srcDir/SlidingPuzzle.java}
\textbf{BoardException.java}
\javacode{\srcDir/exceptions/BoardException.java}
\textbf{IllegalMoveException.java}
\javacode{\srcDir/exceptions/IllegalMoveException.java}
\textbf{InvalidBoardIndexException.java}
\javacode{\srcDir/exceptions/InvalidBoardIndexException.java}
\textbf{InvalidTileNumberException.java}
\javacode{\srcDir/exceptions/InvalidTileNumberException.java}
\textbf{NoSolutionException.java}
\javacode{\srcDir/exceptions/NoSolutionException.java}
\textbf{AbstractTest.java}
\javacode{\srcDir/tests/AbstractTest.java}
\textbf{BoardTest.java}
\javacode{\srcDir/tests/BoardTest.java}
\textbf{SearchNodeTest.java}
\javacode{\srcDir/tests/SearchNodeTest.java}
\textbf{SlidingPuzzleSolverTest.java}
\javacode{\srcDir/tests/SlidingPuzzleSolverTest.java}



\subsection{Testfälle}
\begin{center}

\end{center}



\end{document}